\subsection{Overview}


In questa sezione iniziale, si vuole dare una visione di insieme di quelli
che sono gli elementi più importanti che compongono l'intero progetto.

Anzitutto, si presenta uno schema molto generale che delinea quelle che sono
le fasi fondamentali che definiscono lo schema di funzionamento del IEEE 1667.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{Immagini/schema_generale}
	\caption{Schema Generale}
	\label{fig:disc}
\end{figure}  

Come ricordato precedentemente, l'obiettivo dell'insieme di protocolli
IEEE 1667 è quello di introdurre una completa meccanica di autenticazione
nei dispositivi TSD. 

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{Immagini/discovery}
	\caption{Fase di Discovery}
	\label{fig:disc}
\end{figure}  

Quindi, un dispositivo TSD viene connesso ad un determinato host e la prima fase
che viene compiuta in stretta correlazione con la fasi di connessione è la fase di
\emph{Discovery}. Grazie a quest'ultima, l'host può conoscere quelle che sono le caratteristiche
e le capacità del dispositivo con cui è entrato in comunicazione. In particolare, poiché
ogni dispositivo può essere dotato di più \emph{Metodi di Autenticazione} e più
\emph{Metodi di Trasmissione Dati}, l'host
deve decidere quali di questi utilizzare. Quindi, l'host dovrà adottare un determinato
criterio di scelta, ricordando che uno degli obiettivi di questo simulatore è proprio
quello di permettere all'utente di influenzare quest'ultimo.

Vengono definite fondamentalmente due possibili utenti, con ruoli diversi, che possono
decidere di collegare e usare un dispositivo TSD.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{Immagini/amministratore}
	\caption{Sessione Amministratore}
	\label{fig:disc}
\end{figure}  

Il primo ruolo è quello dell'utente Amministratore, il quale può quindi iniziare una
\emph{Sessione Amministratore}, e quest'ultimo ha come possibilità principale quella di
gestire i \emph{Certificati} che sono presenti sul dispositivo. 

Un \emph{Certificato}
è un dato che contiene le informazioni che permettono ad uno specifico utente generico
di autenticarsi presso il TSD. Inoltre, ad ogni certificato sono associati un determinato
insieme di permessi, che quindi definiscono per il corrispondente utente quali zone di memoria può leggere e quali può scrivere.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{Immagini/utente}
	\caption{Sessione Utente}
	\label{fig:disc}
\end{figure}  

Il secondo ruolo è quello dell'Utente generico, il quale può quindi iniziare una
\emph{Sessione Utente}. Quest'ultimo ha come possibilità principale quella di
leggere o scrivere dati su determinate zone di memoria del TSD.


\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.4]{Immagini/autenticazione}
	\caption{Autenticazione: Le due fasi}
	\label{fig:disc}
\end{figure}  

Il momento dell'autenticazione rappresenta il nucleo di questo schema di funzionamento ed
è suddivisa in due fasi che possono essere considerate come delle fasi parallele.
La prima fase dell'autenticazione è quella che permette ad un utente, che sia un utente amministratore o sia un utente generico, di autenticarsi presso il dispositivo TSD.
La fase di autenticazione segue lo schema delle firme digitali. Un utente invierà un messaggio di autenticazione, genererà una firma corrispondente e indicherà al dispositivo TSD quale è il certificato che deve essere utilizzato. Il dispositivo usando
il certificato segnalato potrà verificare la bontà della firma e quindi concludere con successo l'autenticazione. Si tenga presente che l'utente è l'unico che conosce l'informazione segreta per generare una firma valida.

La seconda fase dell'autenticazione è quella che permette ad un utente di verificare
l'autenticità del dispositivo stesso (o meglio del software presente sul dispositivo).
Il dispositivo segnalerà all'host un determinato certificato (che l'host può
ritenere valido o verificarlo) e genererà un messaggio di autenticazione con una firma
corrispondente, che saranno verificati dall'host. 

Questo conclude la visione di insieme presentata in questo capitolo. Come detto nella sezione
precedente l'obiettivo di questo progetto è quello di generare un simulatore per questo schema di
funzionamento e di completare nei dettagli le fasi descritte genericamente nella definizione del protocollo.